唔係工程/設計人, 想去學BIM會唔會好難同on 9?

本身又沒工程/設計底, 又唔識Autocad, 只係想當興趣或者學多一門手藝去學, 會唔會好難? 睇過下D影片都係左加右加咁。
同埋學Revit定係學sketchup 好?
(其實我想加埋vray)

利申:玩過the sims

其實唔難 好似學小畫家咁 你本身唔需要係畫家

利申 玩過AOC

BIM架話Revit會多人用D
但係樓主學來完全無用

有時間學下書法好過啦
BIM要工程logic 你冇工程底有機會畫出嚟得個靚字
分分鐘好多問題

只係想當興趣或者增值下自己, 沒打算做draftman / designer.

就係想靚, 自己high下
想畫間dream house 出黎

其實喧晝應該唔太洗出去學
上網睇下片都已經夠

咁你學個個咩咩3D好過啦

學用rhinoceros/ 3ds max 個啲3D modelling 軟件 再掉個model 去rendering software lumion 會好玩啲

BIM同Sims好唔同架

Sims你就咁用個牆起個房就起到間屋

但係BIM就好煩
首先要用grids先畫schedule
之後再係個grids format上面黎起foundation, beams, slabs, roof, airconditioning, lighting, plumping 咁樣
起牆都有好多annotate 既野
仲有BIM有分ceiling plan同floor plan

如果唔係知工程
學都唔想
畫個野都好煩

如果想學
可以youtube睇睇先
Youtube好多野教

其實我係聽聞BIM 係可以左拼右拼(好像拼lego咁自動做個3D Modules)而唔係平面畫線, 咁有咩軟件係口岩我用?

想學做樓盤個D概念圖, 明明只係一張電腦草圖, 經過3D rendering 之後就變到好真

呢度有d link
可以學下入門先

唔係做工程學黎做咩 我做E行都唔想學 但大勢所趨

想學下畫3D野, 而且日後可能轉行呢?

你而家鳩畫revit只係砌Lego
冇實戰過係唔會有人承認你有經驗
而且你有bs,building底先會畫得合理
只係想畫間屋仔high下就sketchup啦
好易上手

Agger
自學revit唔for工作根本冇用
如果想自己用電腦砌下模型 用sketchup都夠玩

睇緊sketchup 教學片
想問下sketchup 可唔可以畫到一個社區出黎?? 好似sim city??

可以

其實你都係想玩sims姐 只不過可以自己起埋樓